青年涉以雷射筆掃射警員 被控管有攻擊性武器 罪名不成立

#觀塘裁判法院第一庭
#屈麗雯裁判官
#0913觀塘 #裁決

梁 (26)

控罪：管有攻擊性武器
第228章《簡易程序治罪條例》第17條
被控於2019年9月13日，在觀塘基業街公廁外，管有一枝鐳射筆，意圖用作非法用途

⏺判詞
（補）

🎊罪名不成立🎊

又一濫告

姓屈都罪名不成立

正常判決。根本濫捕，濫告

連登著名5毛

who?

之前有冇案例？

Me

做咩唔block我

姓屈既官反而唔屈人

亂 屈

太好了

Blocked user 無法顯示用戶名稱

等埋判詞先
手足無事就好了

之前案例係成立

掃射...你估AK咩

梁繼平: 請捐款支持HKDC

士氣帖，推

係咪有左呢單案例之後，可以用laser pen任射班警甴？

d狗又做假證據屈9人

係我錯覺定乜

自從美國佬多事之後，香港啲法官判決好似有正常咗嘅趨勢

正常法官

我都記得有
所以有啲奇怪

法治仲未死得晒？

TRUMP 出埋制裁名單

可能會再正常D

都話裁判法院成唔到案例。

之前有過案例入到
要睇具體案情

冇正常過，尋日先有單紅官無理判案

兩手足粉嶺貼單張 吳重儀:最高罰款一萬就一萬啦 本身想用計數機逐張計

掃射咩口俓

美國幫手盡搓
未必一定搓到

做乜畀人話五毛

堆極品紅官好似依舊don't give a fuck

都係要睇 TRUMP 出制裁名單

辛苦手足，啲狗就係要煩死你

小心大波驊一陣又上訴

推

Push

之前有一個前空姐拎呢支又告得入？

原來真係有人姓屈

姓屈果個閪婆文妓無理由唔識掛

屈原同屈臣氏你都未聽過？

以為假名

至少上訴會有參巧作用 另外今次已經唔係第一次不成立 夠多case 自然會加強個說服力

以為呢啲姓只係古人先有

黑警用香港人嘅錢出糧同買裝備
之後就打+濫捕香港人
又握OT
仲浪費香港人嘅錢係畀律師費同堂費去告手足
Cls

個前空姐係被控襲狗罪

連登都有個屈dee啦

呢單係贏法官認為手足當時係鳩射雷射筆攪氣氛（中秋節）。架警車冇開燈鳩知射到入面有狗。

Tui

係多左好多案審
呢D輕既案就由佢正常判
暴動果d依舊係搵狗官

無咩值得慶祝，只係代表佢可以無成本玩尻你，而且遇啱紅官更加可以屈到你

當然死黑警死律政濫捕濫告

弓起！

no gkcn.nlnnb Gl
lmB cngnv

一啲成立一啲唔成立
on99

聽住先啦，判左不成立都可以突然推翻判決加重刑罰，班紅官有前科啦

可能係地下共匪嚟架

大家記得捐助 612基金

612基金乾塘 請馬上捐款！

推子彈永遠都夠，人就永遠都唔夠！ - 分享自 LIHKG 討論區

推推推

呢啲唔可以 上次香官單嘢應該另有原因

去年9月中旬，有人以雷射筆照射停泊在路旁的警車，並照到車內警員，警員遂開車追截，及後在基業街公廁外截停26歲無業男。他否認一項管有攻擊性武器罪受審，裁判官屈麗雯指，控方需證明被告管有雷射筆用作傷人，惟警車外看不到車內情況，不能排除被告不知警車有人，加上2名警員指雷射光線是「亂掃」，至第2次才照射到警員，未能證明被告有意圖使警員眼睛受傷，裁定罪脫。被告有訟費申請，屈官則認為被告無緣無故照射警車，屬自招嫌疑拒絕其申請。

被告梁健樂，被控一項管有攻擊性武器罪，控罪詳情指被告於去年9月23日在九龍塘基業街公共廁所外管有一支雷射筆，意圖作非法用途使用。

屈官接納控方專家證人資格，亦接納其證供指出，雷射筆可對人眼所造成的傷害。而對於被告聲稱當晚參與觀塘海濱公園慶中秋音樂會，以雷射筆助慶的說法，法庭則認為有合理可能性。就辯方爭議是否由被告使用雷射筆掃射警車，法庭接納2名警察觀察條件良好，即掃射警車的人即為被告。

惟由於被告距離警車超過50米，不能排除被告看不到警車內的情況，加上根據2警員證供，被告首次照射警車打橫亂掃射2、3秒、第2次則無規律打橫掃射4、5秒，非以警員的頭、頭為目標，未能證明被告意圖傷害警員眼睛。另屈官指出，警員無接受治療的醫療證明，而且被告與警車的距離超過50米，對警員所稱的傷勢是否由被告所造成，抱有懷疑，惟警員有否受傷與案件結果影響不大，不予考慮。

star war 咩，光線都攻擊到佢

鳩告

回返小小血

19裁判法院案佢老母例咩

好人一生平安

持有10隻手指
可用作性侵用途

不過夫婦暴動都係正常判

支持手足

恭喜

呢d 真係睇個官點判

準確啲講係叫 惡意檢控

捷報
雖然都比狗搞到身心俱疲

正常